% aggiornato al 13/02/2007

  \usepackage[small,anne]{caption2}    % abbellisce lo stile delle didascalie
  %\usepackage[boxed]{algorithm}
  \usepackage[italian]{babel}         % lingua italiana
  \usepackage{fancyheadings}
  \usepackage{fancybox}
  \usepackage{times}
  \usepackage{mathptm}
  \usepackage{setspace}
  \usepackage{makeidx}
  \usepackage{graphicx}
  \usepackage{ifpdf}

  % sezione PDF, in pratica cambia solo le opzioni di hyperref, di modo che si adattino a latex o pdflatex
  \ifpdf
    \usepackage[pdftex,colorlinks,plainpages=false,hyperindex,bookmarksopen,linkcolor=red,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
    \pdfcompresslevel=9
  \else
    \usepackage[dvips,plainpages=false]{hyperref} 
  \fi

% rendiamo le lettere accentate come attive
  \catcode`\ė=\active \def ė{\`{\i}}
  \catcode`\í=\active \def í{\'{\i}}
  \catcode`\č=\active \def č{\`e}
  \catcode`\é=\active \def é{\'e}
  \catcode`\Č=\active \def Č{\`E}
  \catcode`\É=\active \def É{\'E}
  \catcode`\ā=\active \def ā{\`a}
  \catcode`\á=\active \def á{\'a}
  \catcode`\Ā=\active \def Ā{\`A}
  \catcode`\Á=\active \def Á{\'A}
  \catcode`\ų=\active \def ų{\`u}
  \catcode`\ú=\active \def ú{\'u}
  \catcode`\ō=\active \def ō{\`o}
  \catcode`\ó=\active \def ó{\'o} 


\def\BibTeX{{\rm B\kern-.05em{\sc i\kern-.025em b}\kern-.08em
    T\kern-.1667em\lower.7ex\hbox{E}\kern-.125emX}}
